[記夢] City Tag Battle

起完身再瞓過，啱啱瞓醒，第二次瞓嗰陣發左個好奇怪既夢，所以特此記錄一下。
.
.
.
是咁的，我不知道點解我會在巴士上，總之我就在巴士上，和4-5個朋友在一起。我們上了巴士的上層，坐了在右邊，樓梯對後大概第4排。我同另一個朋友坐了在這一排，其他朋友打算坐我們後面。就在我剛坐下之際，我看到一個朋友拿着Galaxy Fold 看Youtube (還是iPad呢？不管了，反正不太重要)。我問他：
「睇咩呀？攞埋嚟一齊睇啦。」
於是手機就放了在我的座位前，其餘的人就在後面看着同一個mon。

條片是一個城市追逐遊戲，感覺就很像tag battle，但在城市中玩。時間在晚上，那條街在行車天橋底下，人不太多，路上有馬路和單車徑，有三排欄杆。片中有兩個主角，一個是男的，穿着黑色褲白色衫，再加一件偏薄的黑色外套，他的鏡頭主要是他的POV所以不太會看到樣子。另一個是個女的，她穿着白色t-shirt黑色的運動短裙和黑色的leggings。樣子有點像佐々木彩夏，但卻有點不一樣，片中人要白一點，而且あーりん也沒有這麼好跑。

片中男人正在追逐女人，女人跑在最左的一邊，男的在最右，他由右一路跑，一路跨過欄杆，跨過了那三排欄杆，但也和女的有一點距離。他們在偏暖色的燈光下跑着，感覺很像Alexandros, Run Away的MV (但片中的主角是跑向右邊的)。他們跑到入了市區，轉入了一個轉角，一個wide fixed shot，我們可以看到女主角在向前直奔，穿過一條後巷，男主緊隨其後 (這樣看女主的跑姿真的很像あーりん，可能是現在的我以她為藍本重寫吧) 。

然後不知道怎樣，走入了一個停車場。女主馬上跑到向上一層的斜路，爬牆就上去。男主也跟着她。上到去之後，女主角身後是一道牆，似乎被男主迫到死角。男主角站在一米高的牆上，女主角在地上，兩人隔着一條欄杆。

在此刻，我感覺自己好似男主角一樣，親身在場上追逐。

我向前跳，跳過了欄杆，撲向女主角。她彎身一避，馬上向右邊衝逃脫。她跑上了斜路，又上了一層，我也跟了上出。我攀過牆，在牆上跑，女主角在地上跑。我們的距離愈縮愈窄，就在牆尾的時候，我向前一跳，跳過了欄杆，撲到女主角上。女主角這次躲不了，就在我要捉到她的一瞬間，她向我轉身。我凌空抓住她，我們就好像那些電視劇一樣，這麼巧合地，落地的時候，我的人在她的上面，面對着面。近看她的臉，真的有點像佐々木彩夏，但要白一點。我們沒有像電視劇中那樣定格，我一下吻了她的臉，就起身。她的臉真的很ピチッピチ。我站了起來，後退了幾步，女主角也站了起來，正在喘氣。

就在這個時候，停車場傳來一個廣播聲 (抱歉忘了跟大家說，整條不時都有個旁述解說，也會有出現旁述的鏡頭，真的很像大型的比賽，但印象不太深，忘了說) 。

「非常精彩，跟住就要掉返轉，xxx追xxx (真的很抱歉，我聽不到名字)。」

「10...」

我馬上觀察周圍的環境。女主角身後是一條柱，柱是對外的門，柱的左邊有兩道，右邊有一道，都是有斜道的。斜道由左向右地上升，右邊的斜度最高，要上一條半層樓的斜路才能上去。我不知道我用了甚麼特技，總之視點就穿到那道門，原來三道門的路是通的，右邊的再向上就是最高點，那裏下面是一層高的滑磚牆，向下滑就是街道。我就以那裏為目標逃離這個停車場。

「3, 2, 1!」

我馬上衝向右邊那扇門。這個時候，女主角舉高左手，以示暫停。

「暫停，暫停。xxx，唔好跑住。」

我已經跑了十米，聽到廣播就停了下來，回到女主角旁邊，但沒有回到她的正面，而是站在她的左邊，因為這樣靠右邊的門較近，可以偷一點距離。女主還在喘氣，所以叫了暫停，老實說，這救了我，我其實已經沒甚麼氧氣，再跑就頂不順了，我沒有喘氣，只是為了扮作堅強。這個timeout好像是為女主而叫，但真正救了的是我。她還在喘氣，即是她無法分心分析地形，換言之我有着絕對的優勢。

「準備好未？」

女主隔了一陣，多透了幾口氣，左手擺出ok的姿勢。

「10, 9, 8, 7, 6, 5, 4...」

「3!」

「2!」

「1!」

我馬上衝向右邊的門，我想女主應該反應不切。我走出了室內，沿路外的小徑向上跑。跑到頂點，果真有道滑磚牆向下，我滑了下去。因為牆的下端和水平線有個斜道，由上而下看不到，原來下面還有兩層。其實我當初都奇怪，明明爬了兩層樓，為甚麼只下一層就到地下。我沿牆下滑，第一層很順利，在那個斜位向前一點，順勢下到第二層；第二層也可以，勉強碰住牆，用摩擦力減少速度。最後一層，被第二層的斜度滑了出去，幾乎沒有碰到牆，最後靠一個筋斗來減少衝力。這一段我寫了很多字，但其實只在幾秒鐘的時間，你幻想一個主觀鏡頭，跣一層，再跣，再跣，再一個筋斗，就到地面了。

這裏的街道，左邊是馬路，像紅隧那條大馬路那樣闊，右邊是五光十色的商場。我死命向前衝，沒空再留意更多，我跑着跑着，跑入了一個黑布蓋着的片場 (唔好問點解會有個片場，我都好想知)。

之後就變回了第三人視點，變成了電影鏡頭。這裏正在拍攝槍戰，一個黑色的大箱子，裏面有粉紫色的燈光，他們就在裏面槍戰。男主角走過去，被流彈擊中了。

我和我的友人說，拍槍戰是不可能中彈的，他們都用一些微型炸彈，放在被射的人的衣服下，射的時候就引爆。

男主中了槍，手按着肚子，轉身離開。一班拍攝團隊衝向他，他推了他們一下，偷了一把槍，再一個滾地轉身，滾出了大箱子，在箱子的側邊離去。

這個時候，鏡頭一轉，女主在門口衝入去追向男主。

就在這個時候，我就發覺已經過了我該下的站，巴士上層的排子亮着「小x湖」(抱歉，我忘記了)。我馬上站起來說：

「仆你個街，搭過龍。」

「仆你個街，搭過龍。」

一個坐我前兩排，素未謀面的男人和我說出同一番說話。

「屌，咁麻煩嫁。」

明明我們在上層，不知巴士車長是怎樣聽到我們的聲音。

巴士開始減速。我和那個男子向下走，他走得很慢，在樓梯卡住。

巴士停了車，我們踏出了門口。離開之後，還是想着那段片子，很想在youtube找出來看，但我忘記了影片的標題，希望可以找到。

走回家的路上，有一個商場，外面是一間boutique。我在想，男主可以走到那兒的更衣房，再爬上通風口，再在商場外落下。女主角就會追到更衣房，不知他去哪兒，之後就聽到男主在外面的通風口掉來的聲音。
.
.
.
然後就沒有然後了。因為我又醒了，好像是9點03分。現在11點37分，寫了足足兩個小時。其實在我第一次醒的時候也發了一個奇怪的夢，但我懶得再寫了。